\documentclass[french]{exam}
\input{../../../preambules/mes_packages_lua}
\input{../../../preambules/style_pdt}
\header{\textbf{Chapitre O3.} \textcolor{gray!60}{Seconde}} 
{}
{\themeOndes}
\printanswers
%-----------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\titre{Plan de travail}
%
% -------------------------------------------------------------------------------
%
\section{\aRevoir}
\begin{revisions}
  \notionsRev{
    \begin{itemize}
      \item Propagation de la lumière
      \item Modèle du rayon lumineux
      \item Vitesse de propagation
    \end{itemize}
    \begin{center}
      \qrcode{https://youtu.be/tNEY_mwgOUk}
    \end{center}
  }
  \exosRev{
    \begin{itemize}
      \item QCM p 286
    \end{itemize}
    \begin{center}
      \qrcode{https://youtu.be/uglmUl9F7_Y}
    \end{center}
  }
\end{revisions}
%
% -------------------------------------------------------------------------------
%
\begin{activites}
  \act{AE1}
  \begin{itemize}
    \item Spectres continus
    \item Spectres de raies
    \item Spectres thermiques
  \end{itemize}
  \tcblower 
  \textbf{COURS : }ensemble
\end{activites}
%
% -------------------------------------------------------------------------------
%
\section{\jesaisfaire}
\begin{jeSaisFaire}
  \capacite{Décrire et expliquer qualitativement le phénomène de dispersion de la lumière
    par un prisme.}{14 p 295, exercice 4}
  %
  \capacite{Caractériser le spectre du rayonnement émis par un corps chaud}{ Exercice 1, 3
  }
  %
  \capacite{Caractériser un rayonnement monochromatique par sa longueur d'onde dans le
    vide.}{Exercice 2}
  %
  \capacite{Exploiter un spectre de raies.}{Exercice 5}
  %
  \capacite{\textbf{Exp.} Produire et exploiter des spectres d'éimission}{AE1}
\end{jeSaisFaire}
% -----------------------------------------------------------
\clearpage
\section{\jeMapproprie}
\begin{questions}
  \question Expliquer comment on peut déterminer \emph{expérimentalement}
  si une lumière est polychromatique ou monochromatique.
  \begin{solutionordottedlines}[2.5cm]
    Si la lumière est décomposé par un prisme ou un réseau, elle est 
    polychromatique, sinon elles est monochromatique
  \end{solutionordottedlines}
  % 
  \question Quelle grandeur permet de caractériser une radiation monochromatique.
  Préciser son symbole et son unité.
  \begin{solutionordottedlines}[2.5cm]
    Il s'agit de la longueur d'onde notée $ \lambda $ (lambda), qui s'exprime
    en nanomètres (nm)
  \end{solutionordottedlines}
  % 
  \question Quel est l'intervalle de longueur d'onde que peut détecter l'œil humain?
  \begin{solutionordottedlines}[2cm]
    L'œil humain perçoit les radiations dont les longueurs d'onde sont comprises
    entre \SI{400}{\nano\meter} et \SI{800}{\nano\meter}
  \end{solutionordottedlines}
  % 
  \question Exprimer les valeurs précédentes, en mètre, en écriture scientifique et avec
  trois chiffres significatifs.
  \begin{solutionordottedlines}[2cm]
    \[ \SI{400}{\nano\meter} = \SI{4.00e-7}{m} \]
    \[ \SI{800}{\nano\meter} = \SI{8.00e-7}{m} \]
  \end{solutionordottedlines}
  % 
  \question Quel est le nom du rayonnement émis par un corps chaud? Préciser les
  caractéristique du spectre associé.
  \begin{solutionordottedlines}[2.5cm]
    Il s'agit du rayonnement thermique. Le spectre de ces rayonnement sont des
    spectres \emph{continus.}
  \end{solutionordottedlines}
  % 
  \question Lorsque la température d'un corps augmente, le spectre du rayonnement
  émis s'enrichit en courtes longueurs d'ondes. Expliquer ce que cela
  signifie.
  \begin{solutionordottedlines}[4cm]
    Lorsque la température augmente, le spectre comporte de plus en plus de
    bleu.
    
    Or, cette couleur correspond aux radiations ayant la longueur d'onde la 
    plus petite de la lumière visible. On peut donc dire que le rayonnement 
    s'enrichi en courtes longueurs d'ondes.
  \end{solutionordottedlines}
\end{questions}

\end{document}
